其實應該點同鬼佬fd解釋多謝同唔該既分別

如題

Service係唔該 有物質野收到就多謝

緊要嘢多謝，濕碎嘢唔該

thanks 係唔該 thank you係多謝

但係多謝合作係無物質野收

「多謝你陪左我成日」

「唔該」：麻煩到別人的事情
「多謝」：得到別人的禮物或精神上的支持

有時連廣州人都會用錯依兩個詞

唔該=excuse me

人地幫完你手
你同人地講 excuse me？

屌

舉手之勞咪用 唔該

唔該=cheers
多謝=thank you
英國version

照字面譯
唔該其實應該係"吾該", 即係本身你自己應該做既野人地幫你做左, 咁就用唔該
e.g. 唔該幫我開門
多謝即係無既話無影響, 但有既話會對你有正面好處就用多謝
e.g. 多謝你份禮物

push

Please = 唔該

但若果條友送禮/精神上支持你會麻煩到條友

咁應該用邊個

應該用屌你老母

唔該係一詞多用
可以有幾種意思
多謝就淨係 thanks

咁係條友講屌你老母啫

咁受助人呢

依個位 事實上你係可以講「唔該」或「多謝」都ok波

唔該你個包？

梗係多謝啦
o乜撚野k, 返去讀返中文啦屌你

依個似邏輯及定義問題
多過純粹「中文」的問題囉

照你地咁講
「多謝」優先於「唔該」
同時麻煩到人又收到禮物或精神支持
用「多謝」先

Thank you you

唔該可以擺係句子前面/後面
多謝就只係擺係後面